真心問 點解支那譯名同台灣譯名好多都有分別

係咪特登咁做
有啲係因為兩國用語唔同我明呀
例如台：出租女友 支：租借女友
但有啲兩者嘅分別其實好無謂
例如台：總之就是很可愛 支：總之就是非常可愛
唔明點解要有唔同譯名

兩個國家有自己譯名有幾出奇

即係特登要同對面嗰個唔同啲？

其實有機會，意識形態對立導致

憑咩覺得要一樣先？
香港同支那都係叫用中文字啦
到到文化唔同，用字唔同有乜出奇
台灣人講嘢啲助語詞同支那已經差好多啦

台：請讓我撒嬌，仙狐大人！
支：賢惠幼妻仙狐小姐

純粹覺得有小部分唔同得嚟好無謂
例如上面個例子
很同非常其實意思一樣而且兩邊都通用
咁點解要有分別
其實我都冇話要一樣
我覺得一唔一樣都冇乜所謂問題唔大
純粹對呢點有啲好奇所以問下

唔好話一海之隔
而家一河之隔已經好大分別

呢啲直情成句唔同咗
我想知嘅係得少少分別嗰啲點解要唔同

又唔係同一個人譯

只跟台譯

兩個國家 兩種文化習慣 發展出兩套譯名好正常姐
就好似英美的英文都有小小唔同咁

響連登用大陸語都俾人屌啦

利申：我認為屌得好

of course

有港譯就跟返港譯

例如 男兒當入樽、米高佐敦

譯名多數唔係原作定，係版權方定，最簡單答案唔同人譯咪唔同囉

明星學生妹
本土化好正常
但唔知點解台港澳成日有膠名
大陸就翻譯得生硬
各有各好

版權方咪即係原國家囉
知唔知咩叫版權方呀

大統一食屎啦

Red Dead Redemption
台 : 屄血狂灑
支 : 荒野大嫖客

文化既分別………人地台灣真係承傳左中華幾千年既文化，唔同玻璃國，幾十年歷史就吹到自己歷史悠久咁

支國好似咩嘢牛仔作品都叫荒野大嫖客

澳門同香港用字都有分別啦

佢應該係想講個發行商？
通常支那同台灣都係唔同公司出版，所以翻譯自然唔同

另外都聽過個講法係 爲咗避免爭議，特登避開啲畀人用咗嘅譯名
唔知係堅定流

個人感覺
台灣譯名比較日本化
支那就鍾意直譯 生硬過GOOGLE翻譯
香港就文雅+本土化